%------------------------------------------------------------
%------------    Estrutura do texto   -----------------------      

% Pacotes Básicos:
\usepackage{wrapfig}            % Possibilita dividir texto com uma figura.
\usepackage{float}              % Permite que figuras sejam posicionados no modo flutuante
\usepackage[acronym, nomain, nonumberlist]{glossaries}            % Automatiza acronimos.
% Simbolos matematicos
\usepackage{amssymb}
\newcommand{\norm}[1]{\left\lVert#1\right\rVert}    % Cria comando para norma

\makeglossaries
\usepackage[T1]{fontenc}		% Seleção de códigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificação do documento (conversão automática dos acentos)
\usepackage{lastpage}		    % Usado pela Ficha catalográfica
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{color}				% Controle das cores
\usepackage{graphicx}			% Inclusão de gráficos
\usepackage{tabularx}
\usepackage{microtype} 		  	% Melhorias da justificação
\usepackage{pdfpages}           %inserir páginas em PDF
\usepackage{multirow}

% Pacotes Extras:
\usepackage{amsmath,amsthm}     % Símbolos Matemáticos
\usepackage[portuguese, ruled, linesnumbered,commentsnumbered, algo2e, vlined, lined, boxed, algochapter]{algorithm2e}
\usepackage{tikz}

\usetikzlibrary{shapes.geometric, arrows}

\tikzstyle{set} = [rectangle, rounded corners=5mm, minimum width=10.5cm,minimum height=6.5cm, draw=black]
\tikzstyle{env} = [ rectangle, rounded corners, minimum width=8.5cm, minimum height=1.4cm, draw=black]
\tikzstyle{state} = [rectangle, rounded corners, minimum width=1cm, minimum height=0.5cm, draw=black]

\tikzstyle{superset} = [rectangle, minimum width=11cm, minimum height=5cm]
\tikzstyle{input_rect} = [rectangle, minimum width=6.75cm, minimum height=2cm, draw=blue, rounded corners, line width=0.5mm]
\tikzstyle{text_rect} =[rectangle, minimum height=0.5cm, minimum width=0.5cm]
\tikzstyle{line} = [line width=0.5mm, -]
% Algoritmos 

% Escolha da formatação das referências Bibliográficas: 
%\usepackage[alf,abnt-etal-list=0,abnt-etal-cite=3]{abntex2cite}	% Citações padrão ABNT  (AUTOR, ANO)
%\usepackage{etoolbox}
\usepackage[num]{abntex2cite}  % Citações numéricas (1)
\citebrackets[] % Usar este comando para a citação numérica aparecer com [].

% Numeração das Figuras e Tabelas
\counterwithin{figure}{chapter}
\counterwithin{table}{chapter}

% Defininção de Cores:
\definecolor{blue}{RGB}{25,25,112}
%\makeatletter % informações do PDF
\hypersetup{
    %pagebackref= false,
    pdftitle={\@title},
    pdfauthor={\@author},
    %pdfsubject={\imprimirpreambulo},
    pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
    pdfkeywords={abnt}{latex}{abntex}{abntex2}{trabalho acadêmico},
    colorlinks=true,    % false: boxed links; true: colored links
    linkcolor=blue,     % color of internal links
    citecolor=blue,     % color of links to bibliography
    filecolor=magenta, 	% color of file links
    urlcolor=blue,
    bookmarksdepth=4
}

%\makeatother

% -------------------------------------------- 
% Espaçamentos entre linhas e parágrafos 
\setlength{\parindent}{1.3cm} % O tamanho do parágrafo

% Controle do espaçamento entre um parágrafo e outro:
\setlength{\parskip}{0.2cm}  % tente também \onelineskip

% Definição de ambientes matemáticos em português 
\newtheorem{teorema}{Teorema}[chapter]
\newtheorem{axioma}{Axioma}[chapter]
\newtheorem{corolario}{Corolário}[chapter]
\newtheorem{lema}{Lema}[chapter]
\newtheorem{proposicao}{Proposição}[chapter]
\newtheorem{definicao}{Definição}[chapter]
\newtheorem{exemplo}{Exemplo}[chapter]
\newtheorem{observacao}{Observação}[chapter]

% Novos Comandos
\usepackage{tgtermes}
\renewcommand{\ABNTEXchapterfont}{\rmfamily\bfseries}

% Variáveis adicionais
\providecommand{\imprimirautorcite}{}
\newcommand{\autorcite}[1]{\renewcommand{\imprimirautorcite}{#1}}
\providecommand{\imprimirsubtitulo}{}
\newcommand{\subtitulo}[1]{\renewcommand{\imprimirsubtitulo}{#1}}
\providecommand{\imprimirsigla}{}
\newcommand{\sigla}[1]{\renewcommand{\imprimirsigla}{#1}}
\providecommand{\imprimiruf}{}
\newcommand{\uf}[1]{\renewcommand{\imprimiruf}{#1}}
\providecommand{\imprimircurso}{}
\newcommand{\curso}[1]{\renewcommand{\imprimircurso}{#1}}
\providecommand{\imprimirinstituto}{}
\newcommand{\instituto}[1]{\renewcommand{\imprimirinstituto}{#1}}
\providecommand{\imprimirdepartamento}{}
\newcommand{\departamento}[1]{\renewcommand{\imprimirdepartamento}{#1}}
\providecommand{\imprimirano}{}
\newcommand{\ano}[1]{\renewcommand{\imprimirano}{#1}}
\providecommand{\imprimirgrau}{}
\newcommand{\grau}[1]{\renewcommand{\imprimirgrau}{#1}}
\providecommand{\imprimirexaminadorum}{}
\newcommand{\examinadorum}[1]{
    \renewcommand{\imprimirexaminadorum}{#1}}
\providecommand{\imprimirexaminadordois}{}
\newcommand{\examinadordois}[1]{
    \renewcommand{\imprimirexaminadordois}{#1}}
\providecommand{\imprimirexaminadortres}{}
\newcommand{\examinadortres}[1]{
    \renewcommand{\imprimirexaminadortres}{#1}}
\providecommand{\imprimirexaminadorquatro}{}
\newcommand{\examinadorquatro}[1]{
    \renewcommand{\imprimirexaminadorquatro}{#1}}
\providecommand{\imprimirttorientador}{}
\newcommand{\ttorientador}[1]{
    \renewcommand{\imprimirttorientador}{#1}}
\providecommand{\imprimirttcoorientador}{}
\newcommand{\ttcoorientador}[1]{
    \renewcommand{\imprimirttcoorientador}{#1}}
\providecommand{\imprimirttexaminadorum}{}
\newcommand{\ttexaminadorum}[1]{
    \renewcommand{\imprimirttexaminadorum}{#1}}
\providecommand{\imprimirttexaminadordois}{}
\newcommand{\ttexaminadordois}[1]{\renewcommand{
        \imprimirttexaminadordois}{#1}}
\providecommand{\imprimirttexaminadortres}{}
\newcommand{\ttexaminadortres}[1]{
    \renewcommand{\imprimirttexaminadortres}{#1}}
\providecommand{\imprimirttexaminadorquatro}{}
\newcommand{\ttexaminadorquatro}[1]{
    \renewcommand{\imprimirttexaminadorquatro}{#1}}

% Variaveis pessoais
\newcommand{\elementosobst}{1400 }

%----------------------------------------------------
\renewcommand{\imprimircapa}{ % Capa 
    \begin{capa}
        \begin{center}
            \begin{DoubleSpace}
                \MakeUppercase{\imprimirinstituicao } \\
                \MakeUppercase{\imprimirinstituto } \\
                %\MakeUppercase{\imprimirdepartamento} \\
            \end{DoubleSpace}
            \vspace{5cm}
            \MakeUppercase{\imprimirautor}  \\
            \imprimirorientadorRotulo ~\imprimirorientador \\
            \imprimircoorientadorRotulo ~\imprimircoorientador \\

            \vspace{5cm}
            \textbf{{\large\MakeUppercase{\imprimirtitulo}}} \\
            \textbf{{\large \MakeUppercase{\imprimirsubtitulo}}} \\
            \vfill
            {\large{\imprimirlocal, ~\imprimiruf \\ \imprimirano  }}
        \end{center}
    \end{capa}
} % Capa



%----------------------------------------------------
\renewcommand{\imprimirfolhaderosto}{% folha de rosto
    \begin{center}
        \MakeUppercase{\imprimirinstituicao } \\
        \MakeUppercase{\imprimirinstituto } \\
        \MakeUppercase{\imprimirdepartamento} \\

        \vspace{4cm}
        \MakeUppercase{\imprimirautor}  \\
        \vspace{2cm}
        \begin{DoubleSpace}
            \MakeUppercase{\textbf{\imprimirtitulo} } \\
            \MakeUppercase{\textbf{\imprimirsubtitulo}} \\
        \end{DoubleSpace}
    \end{center}
    \vfill
    \begin{flushright}
        \parbox{0.6\linewidth}{
            \imprimirtipotrabalho~ apresentada ao Curso de \imprimircurso~ da \imprimirinstituicao~ como parte dos
            requisitos necessários para a obtenção do grau de \imprimirgrau. \\ \\
            \textbf{\imprimirorientadorRotulo}~\imprimirorientador \\
            \textbf{\imprimircoorientadorRotulo}~\imprimircoorientador}
    \end{flushright}
    \vfill
    \begin{center}
        {\large{\imprimirlocal, ~ \imprimiruf \\
                \imprimirano} }
    \end{center} }  % folha de rosto

%----------------------------------------------------


